［理性討論］ 點解咁憎環保撚？

唔係想引火 想認真討論

可能有人係 對人唔對事

到底係因為啲環保撚煩所以唔肯做多少少野
定真係覺得無需要?

成日睇戲啲人話怕time travel 會改變左以前既事
改變依家既世界
但點解有人會覺得依家唔需要環保？
想了解下依啲人係點諗

利申
去過小學做助教
好多小朋友都肯做環保既野
好有awareness
但番到去家長就覺得麻煩唔想搞咁多野

香港咁熱25.5點頂？
凍飲無管成臉冰？
M記外賣野飲預設唔比袋

但係班環保人士個office就開到大大個冷氣 （上過其中一個）好多只係用環保名義賺錢

同埋香港人連自己都搞唔掂 仲點會關心到環保
深水埗西九日日有人食二手飯 要幫不如幫本土

因為連登憤世嫉俗 憎人富貴厭人貧

細個都覺環保好重要
覺得膠袋稅係應該
大個就知唔可以一味講環保唔理其他野
要人環保都要做足配套

屌你老母去m記買個餐無膠袋俾你袋杯可樂知唔知係幾撚麻煩 班環保撚就係鍾意一野煎落黎一刀切

有d 所謂環保人士
係為左減底破壞世界 罪惡感
而唔係想變得美好
因為我發覺自己就係咁既人

如果導致人類絕種既最終原因係外星既威脅
咁人類做環境保護係咪真係有用

環保撚有正經野唔做 做d擾民野

但起麻好似依家地球暖化，
空氣污染依啲都係可以改善到

之前做過個實驗係大學canteen
一個鍾汁左300個膠杯，
明明唔係外食都係拎外賣杯
學校都有錯 唔提供多啲堂食杯

但
擺左個環保箱係正常垃圾桶到叫人放膠杯
明明可以掉去環保箱
有好多人都係會掉正常果個
話者掉垃圾落膠環保箱到

我完全支持幫本土， 我都有捐野食
兩樣野無抵觸之如可以同時進行

例如好多食店賣剩仲食得既野其實可以捐..
但好多都係直接掉

冷氣就真係無計.. 香港天氣熱
Btw 其實無飲管都可以飲冰野

支持環保 所以扑野唔帶套

膠唔係破壞環境咩
以事論事

M記外賣唔比袋呢個真心on9 買多兩個餐點拎野飲
你要環保唔係問題 但唔好將個問題轉嫁比消費者

生b先最唔環保
生多個出黎破壞環境

消費者應該可以帶環保袋同重用杯袋（依家台仔好興
點解可以覺得事不關己
可以長期會帶個環保袋

人人行一步架姐好多時

用呢d袋裝完食物
到底要洗幾耐先洗得走陣味

睇下係反環保定反撚
有好多真心支持環保嘅人過嘅生活真係好少浪費
有人真係呃環保飯食 自己都係鋪張浪費
我都支持環保 平時冇需要唔會購物 做好回收 今年未開過冷氣
但我自己唔會逼人環保
不過我想講 而家人類嘅生活方式小修小補係做唔到sustainability 一定係要大刀闊斧咁改變現有生活方式 如果唔係都好快玩完

係咪本末倒置
想環保又要製造咁多炭足跡

無記錯foodwrap好似係無味 抗菌
但未用過我都唔知

圖二嗰隻我見過有人用嚟買腸粉
倒晒甜醬花生醬入去

所謂環保撚，剩係識麻煩啲窮撚，又走膠袋又走飲筒，你望下啲大公司呀發達國家呀，又送垃圾比人地窮國，又為自己利益/生意制造幾多垃圾/浪費，錢賺完就佢地享受，你不如比個原因我要配合環保好過啦

豉油辣油都試過，無乜味其實
最大陣味係試過拎舊個隻eco wrap黎放燒野食啲野但勁撚難洗
新個隻袋幾好

Ok ga因為隻料係sin水 應該好易洗

外射呀 大佬

我唔憎
不過唔會理啫
佢鍾意環保佢嘅事

頭先個group d人話用醋/酵素洗
D相post出來洗完都仲有色

裝下面包/生果/菜都仲可接受
放腸粉真係接受唔到

色反而又無乜，我都放足成日先返屋企洗，仲要用普通洗潔精

日本有個地區無記錯係可以做到100%waste free,
佢地應該同錢銀利益無關

好似咁 間屋有份住你會唔會有責任要打掃先

見有啲人放有湯嘅野先高手 點做到

我係諗唔通點解咁多年嚟嘅人享受完
到我哋呢一代就話環保
講唔通吖嘛
我唔會刻意造成浪費，但係叫我放棄自己嘅舒適同方便去環保
對唔住我冇咁偉大

問題係班友口講要25.5度
自己部冷氣就開到凍一凍
佢地連自己都做唔到佢地口講嘅環保
加上25.5呢個理論係執人地外國口水尾
人地外國做研究嘅時候只係考慮咗當地嘅氣候
香港班環保團體就諗都唔諗就係香港宣傳
你叫人點信呢班坐住個腦嘅環保團體

係連登講環保
自鳩私又自大既連登仔會當你地球=家？
咪撚傻喇成班淨係諗住燒完你一百年資源
然後你死你事

利伸：
不銹鋼飲管
Eco wrap
Fofocup用家

環保團體好多都係搵食..
但因為佢地做唔到就唔環保
會唔會有啲怪 ，

係呀，香港地環保團體都係為錢啫，簡單啲講，大多數人都係自私，你要我成為捨己為其他自私嘅人？我會甘願成為自私嘅人嘅其中之一

就係依到自知啲人點解會咁諗
巴打好野

環保撚到我好反感，覺得係為搞而搞，或者表面做左環保動作，但其實將碳排放左去睇唔到的地方

連登毒撚冇仔生所以唔需要考慮下一代

我上面有邊隻字話我自己唔環保
邊隻字有叫大家唔好保護環境
個稻草人畀你打死啦
人同馬騮傾唔到計

我都無話你唔環保
但好多人係因為人地唔做自己唔做
對號入坐

我覺得可以正面啲去處理
如果某種方法碳排真係變多左或者唔合你心意
你可以拒絕去用
或者嘗試建議更好既做法

我相信唔單係連登呢度，當香港人連屋都未有得住，自由又被中共收乾，大把現實嘅問題日日面對緊，你講燒資源講地球係家講環保？唔係掛？btw，你利伸完我想讚下巴打你真好盡力，抵你大大聲係度屌連登仔

我覺得有啲野睇情況最好都減少浪費，因為環境真係有問題
就好似貓儀工黑人憎唔等同我會憎啲貓

我死個地球都未死

但有啲習慣唔關你提嘅社會問題，例如叫外賣自備餐具唔洗即棄甚至自帶容器，雖然你可以講唔洗自己洗餐具又幫自己省左洗髮精同水費...

即係連生活質素都冇，點降低生活質素去成就環保

憎環保係因為教育做得唔好，同搞環保既人 on9

並唔係環保本身有問題，大家要分清楚。環保本身意義係不浪費，物盡其用。

我同時係度食緊華御結同埋印緊無限既文件
唔係太煩我都會試下做

而自由
我已經疊埋心水等紅軍攻落黎
係香港講自由同講環保一撚樣情況
你死你事

不過
環保近幾年真係多左人跟
好過冇

我希望自由思想
會散播得快過環保
係香港呢個咁無人性同自私既社會

我同意有部份搞環保既人戇鳩
冇技巧去推行真係同民賤聯一樣
豬隊友

好多人講有環保人士寬己嚴人係出自邊單報導？
同埋m記出埋啲on9政策都係軟性，其實咁大個人會自己衡量嘛，咩位係唔省得咪唔跟，因為咁芝麻綠豆嘅野講到環保就係罪該萬死？
貓儀工出名智障又有人以義工名搵錢，但正常人都唔會因為咁而反領養或者覺得貓義工都係仆街啦係咪？

有利用哩樣野嘅人同哩樣野嘅本質係好壞係兩回事

正確
環保本身呢個概念就應該灌輸
因為係正確既觀念

而環保既方法
就由我地去思考同創造
如果啲方法太柒
就推翻佢
而唔係否決環保

係時候覆返呢個
無飲管日，係錯誤既一個推擴方式
佢直接分化左用飲管同唔用飲管兩批人
但冇提供「代用飲管」呢個方案
如果改為「不銹鋼飲管日」
成件事易入口之餘又可以令人反思環保問題
結論 係搞活動既人柒碌

其他同理

推廣*

所以我就諗，人係天生追求安逸逃避痛苦嘅，面對環保問題，可以揀消極放棄/積極面對，但都係個人的選擇，冇得迫。有人為内心滿足，有人為崇高的理想，有人為光環為利益....

就例如呢單
根本係啲柒碌唔撚用腦諗野

如果果日有人出面派/成本價賣布杯袋（唔知正名）
大家條氣又會順好多

但會好似廢膠袋咁，製造左一大堆'環保'袋，但實質冇咁多需求，咪一樣唔環保..

現今網絡世界既發達
造就左鬧完人唔駛負責任
大家上網宣洩不滿既捷徑

鬧完屌完自己爽完
唔駛用腦諗下一步
諗下都想射

鬧唔駛用腦
解決方法要用腦仲要好全面諗好多問題

難度你旨意child登啲人會比到好意見你？
再加埋開會訓覺既狗官
我淨係幻想下都開始同情啲環保人士既無奈同絕望

但講明先吓
柒碌就唔好負責度橋
去返前線搬搬抬抬喇
咪搞亂檔攤

所以 我地要諗既
唔係膠袋轉環保袋
係再進化
有咩物料比環保袋更好

諗improvement
唔係諗點樣stop

樓主睇黎分唔到個重點

環保冇人會憎，最多係懶得做

憎既係憎啲極端環保撚，同素食撚一樣

舉個例，你素食冇人會憎你，仲會覺得你好健康

但某啲素食撚以為自己好清高，連隔離枱食肉都唔得，總之要全世紀就哂佢一齊素食，哩啲先係憎既原因

環保撚一樣，你搞環保冇人會憎，但搞到人想拎個膠袋拎支飲筒都唔得先係問題，仲要批鬥人

唔該樓主搞清楚件事

題目本身有D問題
算喇中間有個回覆我都睇唔明冇話佢

完撚全同意呢位巴打既講法 你叫M記一杯野飲唔提供膠袋
你一係就叫M記賣撚埋個個杯套 方便人拎走
而家膠袋又冇 仲要自己去搵套 on99

香港地搞環保班撚屌 剩係識得cut 又唔撚提供個解決方法出黎

所以下次屌柒人果陣

比埋comment同improvement

而家Child登就係好多

屌你老母
屌你
垃圾
死喇

呢D無營養既野

鬧完就走左去都唔知對件事有咩幫助

佢標題寫環保撚，但內文講環保唔方便，冇必要。根本就係將環保本質同手段撈埋一齊既最佳示範。

所以教育真係好重要，唔單只環保呢個概念，仲有邏輯

兒登充滿低質是常識

樓主，最後個句唔係話你

其實m記隻杯係用紙定膠追
如果係紙的話 咁飲筒可唔可以用紙造
又或者好似裝熱飲d杯咁
有個位比你開細細個位飲

CHILD登名不虛傳

紙＋膠，隻杯
通常都要加層膠的，否則裝液體頂唔到幾耐

細細位有個問題係你飲既時候，會飲到冰稀釋左既汽水

但係，good try，起碼你有思考過

根本要做環保既唔係由個人做起
要由商業公司個類搞
一個人晒幾多野都唔夠d公司商戶晒得多

呢樣唔同意，我認為賣杯套會更加浪費，一黎唔值錢會好快扔，二黎唔帶袋出街既人都好可能唔會再用

有時麻煩係必要，因為物質黎得太易，都市人根本唔珍惜資源既可貴。係咪要到需要用而冇得用先識死

「一黎唔值錢會好快扔」
「都市人根本唔珍惜資源既可貴」

人性與教育

同埋環境問題嘅野對於有啲人來講太遠啦，即係係唔識驚，最多連登仔會嘈嘅環保有關問題係咩？咪空氣污染同吸煙撚，遠少少就算最後係會自己食番嘅都唔會理

我次次都係叫走冰
咁改呢種設計可以比人決定用飲管飲定係就咁飲
而家如果要開蓋飲實在太麻煩
所以都係用飲管